[{"choices":[{"pos":"A","content":"B"},{"pos":"B","content":"A"},{"pos":"C","content":"D"},{"pos":"D","content":"C"}],"answer":"C","answerContent":"D","question":"元素A、B、C、D依次进栈后，栈顶元素是 _______。","id":0},{"choices":[{"pos":"A","content":"a"},{"pos":"B","content":"1"},{"pos":"C","content":"0"},{"pos":"D","content":"b"}],"answer":"A","answerContent":"a","question":"经过以下运算后， x的值是 _______。\n\nInitStack (s); Push(s, a); Push(s, b); Pop(s, x); GetTop(s,x)\n\n\n","id":1},{"choices":[{"pos":"A","content":"b"},{"pos":"B","content":"0"},{"pos":"C","content":"a"},{"pos":"D","content":"1"}],"answer":"D","answerContent":"1","question":"经过以下栈运算后，StackEmpty(s)的值是 _______。\n\nInitStack (s); Push(s, a); Push(s, b); Pop(s, x); Pop(s,y)\n\n\n","id":2},{"choices":[{"pos":"A","content":"push, push,pop, pop,push,pop"},{"pos":"B","content":"push, push, push, pop, pop, pop"},{"pos":"C","content":"push,pop,push,pop,push,pop"},{"pos":"D","content":"push,pop,push, push,pop, pop"}],"answer":"B","answerContent":"push, push, push, pop, pop, pop","question":"已知一个栈的进栈序列是ABC，出栈序列为CBA，经过栈的操作是 _______。\n\n\n","id":3},{"choices":[{"pos":"A","content":"dcebfa"},{"pos":"B","content":"afedcb"},{"pos":"C","content":"cbdaef"},{"pos":"D","content":"bcaefd"}],"answer":"B","answerContent":"afedcb","question":"若元素a、b、c、d、e、f依次进栈，允许进栈、退栈的操作交替进行，但不允许连续3次退栈工作，则不可能得到的出栈序列是 _______。\n\n\n","id":4},{"choices":[{"pos":"A","content":"DABC"},{"pos":"B","content":"ABCD"},{"pos":"C","content":"DCBA"},{"pos":"D","content":"ACDB"}],"answer":"A","answerContent":"DABC","question":"设一个栈的输入序列为A、B、C、D，则借助一个栈所得的输出序列不可能是_______。","id":5},{"choices":[{"pos":"A","content":"decba"},{"pos":"B","content":"edcba"},{"pos":"C","content":"abcde"},{"pos":"D","content":"dceab"}],"answer":"D","answerContent":"dceab","question":"一个栈的进栈序列是abcde，则栈的不可能的输出序列是 _______。\n\n\n","id":6},{"choices":[{"pos":"A","content":"n-i"},{"pos":"B","content":"不确定"},{"pos":"C","content":"j-i+1"},{"pos":"D","content":"i"}],"answer":"B","answerContent":"不确定","question":"已知一个栈的进栈序列是1，2，3，…n，其输出序列的第一个元素是i（1≤i≤n），则第j（1≤j≤n）个出栈元素是_______。\n\n\n","id":7},{"choices":[{"pos":"A","content":"不确定"},{"pos":"B","content":"n-i+1"},{"pos":"C","content":"n-i"},{"pos":"D","content":"i"}],"answer":"B","answerContent":"n-i+1","question":"已知一个栈的进栈序列是1,2,3，…n，其输出序列是p1,p2,…pn，若p1=n,则pi的值是_______。","id":8},{"choices":[{"pos":"A","content":"n-i+1"},{"pos":"B","content":"n-i"},{"pos":"C","content":"i"},{"pos":"D","content":"不确定"}],"answer":"A","answerContent":"n-i+1","question":"设n个元素的进栈序列是p1,p2,…pn，其输出序列是1,2,3，…n，若pn=1，则pi（1≤i≤n-1）的值是_______。","id":9},{"choices":[{"pos":"A","content":"一定是2"},{"pos":"B","content":"一定是1"},{"pos":"C","content":"不可能是1"},{"pos":"D","content":"以上都不对"}],"answer":"C","answerContent":"不可能是1","question":"设n个元素的进栈序列是1,2,3，…n，其输出序列是p1,p2,…pn，若p1=3，则p2的值是_______。","id":10},{"choices":[{"pos":"A","content":"可能是2"},{"pos":"B","content":"一定是2"},{"pos":"C","content":"不可能是3"},{"pos":"D","content":"不可能是2"}],"answer":"D","answerContent":"不可能是2","question":"设n个元素的进栈序列是p1,p2,…pn，其输出序列是1,2,3，…n，若p3=1，则p1的值是_______。","id":11},{"choices":[{"pos":"A","content":"不可能是1"},{"pos":"B","content":"可能是2"},{"pos":"C","content":"一定是2"},{"pos":"D","content":"一定是1"}],"answer":"B","answerContent":"可能是2","question":"设n个元素的进栈序列是p1,p2,…pn，其输出序列是1,2,3，…n，若p3=3，则p1的值是_______。","id":12},{"choices":[{"pos":"A","content":"4"},{"pos":"B","content":"3"},{"pos":"C","content":"1"},{"pos":"D","content":"2"}],"answer":"A","answerContent":"4","question":"设有5个元素的进栈序列是a，b，c，d，e，其输出序列是c，e，d，b，a，则该栈的容量至少是 _______。\n\n\n","id":13},{"choices":[{"pos":"A","content":"单链表"},{"pos":"B","content":"队列"},{"pos":"C","content":"线性表"},{"pos":"D","content":"栈"}],"answer":"D","answerContent":"栈","question":"在数据处理过程中常需要保存一些中间数据，如果后保存的数据先处理，则使用_______来保存这些数据。","id":14},{"choices":[{"pos":"A","content":"st.top!=MaxSize"},{"pos":"B","content":"st.top!=-1"},{"pos":"C","content":"st.top==-1"},{"pos":"D","content":"st.top==MaxSize"}],"answer":"C","answerContent":"st.top==-1","question":"判定一个顺序栈st为（元素个数最多为MaxSize）空的条件为  _______。","id":15},{"choices":[{"pos":"A","content":"st.top==MaxSize-1"},{"pos":"B","content":"st.top=-1"},{"pos":"C","content":"st.top！==-1"},{"pos":"D","content":"st.top!=MaxSize-1"}],"answer":"A","answerContent":"st.top==MaxSize-1","question":"判定一个顺序栈st为（元素个数最多为MaxSize）为栈满的条件为  _______。","id":16},{"choices":[{"pos":"A","content":"a b c + * d -"},{"pos":"B","content":"a b c d * + -"},{"pos":"C","content":"- + * a b c d"},{"pos":"D","content":"a b c * + d -"}],"answer":"A","answerContent":"a b c + * d -","question":"表达式a*(b+c)-d的后缀表达式是 _______。","id":17},{"choices":[{"pos":"A","content":"data[top]=x;top--;"},{"pos":"B","content":"top--; data[top]=x;"},{"pos":"C","content":"top++; data[top]=x;"},{"pos":"D","content":"data[top]=x;top++;"}],"answer":"B","answerContent":"top--; data[top]=x;","question":"若一个栈用数组data[1..n]存储，初始栈顶指针top为n+1，则以下元素x进入栈的正确操作是 _______。","id":18},{"choices":[{"pos":"A","content":"top++; data[top]=x;"},{"pos":"B","content":"data[top]=x;top++;"},{"pos":"C","content":"top--; data[top]=x;"},{"pos":"D","content":"data[top]=x;top--;"}],"answer":"D","answerContent":"data[top]=x;top--;","question":"若一个栈用数组data[1..n]存储，初始栈顶指针top为n，则以下元素x进入栈的正确操作是 _______。","id":19},{"choices":[{"pos":"A","content":"data[top]=x;top--;"},{"pos":"B","content":"top++; data[top]=x;"},{"pos":"C","content":"data[top]=x;top++;"},{"pos":"D","content":"top--; data[top]=x;"}],"answer":"B","answerContent":"top++; data[top]=x;","question":"若一个栈用数组data[1..n]存储，初始栈顶指针top为0，则以下元素x进入栈的正确操作是 _______。","id":20},{"choices":[{"pos":"A","content":"data[top]=x;top--;"},{"pos":"B","content":"data[top]=x;top++;"},{"pos":"C","content":"top--; data[top]=x;"},{"pos":"D","content":"top++; data[top]=x;"}],"answer":"B","answerContent":"data[top]=x;top++;","question":"若一个栈用数组data[1..n]存储，初始栈顶指针top为1，则以下元素x进入栈的正确操作是 _______。","id":21},{"choices":[{"pos":"A","content":"通常不会出现栈满的情况"},{"pos":"B","content":"总是不会出现栈空的情况"},{"pos":"C","content":"删除操作更加方便"},{"pos":"D","content":"插入操作更方便"}],"answer":"A","answerContent":"通常不会出现栈满的情况","question":"链栈与顺序栈相比有一个明显的优点，即 _______。\n\n\n","id":22},{"choices":[{"pos":"A","content":"只有表尾指针没有表头指针的循环双链表"},{"pos":"B","content":"只有表头指针没有表尾指针的循环双链表"},{"pos":"C","content":"只有表尾指针没有表头指针的循环单链表"},{"pos":"D","content":"只有表头指针没有表尾指针的循环单链表"}],"answer":"D","answerContent":"只有表头指针没有表尾指针的循环单链表","question":"以下各链表均不带有头节点，其中最不合适用作链栈的链表是 _______。","id":23},{"choices":[{"pos":"A","content":"判断链栈元素的类型"},{"pos":"B","content":"对链栈不做任何判断"},{"pos":"C","content":"必须判断链栈是否空"},{"pos":"D","content":"必须判断链栈是否为满"}],"answer":"C","answerContent":"必须判断链栈是否空","question":"如果以链表作为栈的存储结构，则退栈操作时 _______。","id":24},{"choices":[{"pos":"A","content":"s->next=lst->next;  lst->next=s;"},{"pos":"B","content":"lst->next = s;"},{"pos":"C","content":"s->next=lst;  lst->next=s;"},{"pos":"D","content":"s->next=lst; lst=s;"}],"answer":"D","answerContent":"s->next=lst; lst=s;","question":"向一个不带头节点的栈顶指针为lst的链栈中插入一个s所指向节点时，则执行 _______。","id":25},{"choices":[{"pos":"A","content":"x=lst->data;  lst= lst->next;"},{"pos":"B","content":"lst=lst->next;  x=lst->data;"},{"pos":"C","content":"x=lst;  lst = lst->next ;"},{"pos":"D","content":"x=lst->data"}],"answer":"A","answerContent":"x=lst->data;  lst= lst->next;","question":"从一个不带头节点的栈顶指针为lst的栈链中删除一个节点时，用x保存被删节点的值，则执行 _______。","id":26},{"choices":[{"pos":"A","content":"都不是线性表"},{"pos":"B","content":"栈只能在一端进行插入删除操作，而队列在不同端进行插入删除操作"},{"pos":"C","content":"没有不同点"},{"pos":"D","content":"都是线性表"}],"answer":"B","answerContent":"栈只能在一端进行插入删除操作，而队列在不同端进行插入删除操作","question":"栈和队列的不同点是 _______。","id":27},{"choices":[{"pos":"A","content":"a"},{"pos":"B","content":"1"},{"pos":"C","content":"b"},{"pos":"D","content":"0"}],"answer":"C","answerContent":"b","question":"经过下列运算后，队头的元素是 _______。\n\nInitQueue(qu); Enqueue(qu, ‘a’); EnQueue(qu, ‘b’); EnQueue(qu, ‘c’); DeQueue(qu);\n\n\n","id":28},{"choices":[{"pos":"A","content":"front"},{"pos":"B","content":"以上都不对"},{"pos":"C","content":"rear"},{"pos":"D","content":"front和rear"}],"answer":"C","answerContent":"rear","question":"若某循环队列有队首指针front和队尾指针rear，在队不满时进队操作仅会改变_______。","id":29},{"choices":[{"pos":"A","content":"(qu.rear+1)%maxsize==(qu.front+1)%maxsize"},{"pos":"B","content":"qu.rear==qu.front"},{"pos":"C","content":"(qu.rear+1)%maxsize==qu.front+1"},{"pos":"D","content":"(qu.rear+1)%maxsize==qu.front"}],"answer":"D","answerContent":"(qu.rear+1)%maxsize==qu.front","question":"循环队列qu的队满条件（front队首指针指向队首元素的前一位置，rear队尾指针指向队尾元素）是 _______。\n\n\n","id":30},{"choices":[{"pos":"A","content":"r-f"},{"pos":"B","content":"(r-f)%N+1"},{"pos":"C","content":"r-f-1"},{"pos":"D","content":"(r-f+N)%N"}],"answer":"D","answerContent":"(r-f+N)%N","question":"设循环队列中数组的下标是0~N-1，其队头、队尾指针分别为f和r（f指向队首元素的前一位置，r指向队尾元素），则元素个数为 _______。","id":31},{"choices":[{"pos":"A","content":"只带尾节点指针的非循环单链表"},{"pos":"B","content":"只带首节点指针的非循环单链表"},{"pos":"C","content":"只带尾节点指针的循环单链表"},{"pos":"D","content":"带首节点指针和尾节点指针的循环单链表"}],"answer":"C","answerContent":"只带尾节点指针的循环单链表","question":"最适合用做链队列的不带表头节点的链表是 _______。","id":32},{"choices":[{"pos":"A","content":"仅修改尾指针"},{"pos":"B","content":"头、尾指针可能都要修改"},{"pos":"C","content":"仅修改头指针"},{"pos":"D","content":"头、尾指针都要修改"}],"answer":"B","answerContent":"头、尾指针可能都要修改","question":"假设用一个不带表头节点的单链表表示队列，在进行删除操作时，_______。","id":33},{"choices":[{"pos":"A","content":"front == rear"},{"pos":"B","content":"front == NULL"},{"pos":"C","content":"front!==NULL"},{"pos":"D","content":"rear!==NULL"}],"answer":"B","answerContent":"front == NULL","question":"假设用一个不带头节点的单链表表示队列，队头和队尾指针分别为front和rear，则判断队空的条件是 _______。","id":34},{"choices":[{"pos":"A","content":"只带队首节点指针的循环双链表"},{"pos":"B","content":"只带队尾节点指针的循环双链表"},{"pos":"C","content":"只带队首节点指针的非循环单链表"},{"pos":"D","content":"以上都不合适"}],"answer":"C","answerContent":"只带队首节点指针的非循环单链表","question":"最不合适用做链队的不带头节点的链表是 _______。","id":35},{"choices":[{"pos":"A","content":"可用“f==r”作为队空的标志"},{"pos":"B","content":"队列中最多可以有M+1个元素"},{"pos":"C","content":"可用“(f+1)%(M+1)==r”作为队空的标志"},{"pos":"D","content":"可用“f > r”作为队空的标志"}],"answer":"A","answerContent":"可用“f==r”作为队空的标志","question":"假设用qu[0..M]实现循环队列，f、r分别为队首元素的前一个位置和队尾位置。若用“(r+1)%(M+1)==f”作为队满的标志，则 _______。","id":36},{"choices":[{"pos":"A","content":"2和4"},{"pos":"B","content":"1和5"},{"pos":"C","content":"5和1"},{"pos":"D","content":"4和2"}],"answer":"A","answerContent":"2和4","question":"若用一个大小为6的数组来实现循环队列，且当前rear 和front的值分别是0和3，当从队列中删除一个元素，再加入两个元素后，rear 和front的值分别是_______。\n\n\n","id":37},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct"},{"pos":"B","content":"wrong"}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"栈底元素是不能删除的元素。","id":38},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct"},{"pos":"B","content":"wrong"}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"顺序栈中元素值的大小是有序的。","id":39},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct"},{"pos":"B","content":"wrong"}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"n个元素依次进栈，它们的出栈顺序和进栈顺序一定正好相反。","id":40},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct"},{"pos":"B","content":"wrong"}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"栈顶元素和栈底有可能是同一元素。","id":41},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong"},{"pos":"B","content":"correct"}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"若用s[0..m-1]表示顺序栈的存储空间，则对栈的进栈、出栈操作最多只能进行m次；","id":42},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong"},{"pos":"B","content":"correct"}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"栈是一种对进栈、出栈操作总次数做了限制的线性表。","id":43},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong"},{"pos":"B","content":"correct"}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"栈是一种对进栈、出栈操作的次序做了限制的线性表。","id":44},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong"},{"pos":"B","content":"correct"}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"对顺序栈进行进栈、出栈操作，不涉及元素的前、后移动问题。","id":45},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong"},{"pos":"B","content":"correct"}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"空栈没有栈顶指针。","id":46},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong"},{"pos":"B","content":"correct"}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"栈和队列都是限制存取端的。","id":47},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct"},{"pos":"B","content":"wrong"}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"队列是一种对进队、出队操作的次序做了限制的线性表。","id":48},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong"},{"pos":"B","content":"correct"}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"若用“队首指针的值和队尾指针的值相等”作为循环顺序队为空的标识，则在设置一个空队列时，只需给队首指针和队尾指针赋同一个值，在顺序表地址范围内不管什么值都可以。","id":49}]